有冇學algorithm好方法

睇example就明明地
但係真係落場做題/寫program時就唔撚識
成日都係咁
有冇巴絲可以分享一下學習心得？

你講緊basic data structures/algo
例如binary search dfs個類？

通常睇example只會比到一個好basic的picture，會漏左好多古靈精怪的cases，所以最好自己畫多幾個先落手code

至於做題個到，第一件事係要拆到題目應該要用咩方法解決，知道之後就諗corner case先好落手。個人經驗如果要寫自己唔熟的野，可能打得好快但debug左成日先搵到錯，所以第一次建議嘗試implement純algo而唔好玩太多花款，再慢慢build上去

果陣讀書最難就係讀algo, 出黎做野發現梗本就冇用

你要咩程度的練習，同埋你要學d咩？

非cs major, 但係都係stem出身, 有咩易入口既algorithm書睇吓

因為你以爲自己明其實未完全理解

多謝巴打分享

我諗我只係明個例題

最有效方法係明左然後問返自己個algo點寫
寫到run得岩為止

寫番個fibonacci heap定定驚先

我自己就無咩點打Python，所以未必幫到你拉
除非你係用Python去學(general)的algo之類，咁可以睇下各大online judge, eg leetcode UVa etc刷下題，Python呢家應該比交

呢本啲嘢夠唔夠用?

euler project呢類題你覺得有冇用
前面嗰啲都同leetcode呢類似, 幾大路
後面嗰堆 ...

小弟認為用C++學programming基礎
會全面好多

揭咗一揭好似好正，好多圖
多謝分享

頭一百題可以當係學下一種lang的特性之類
基本上無algo可言
1xx-2xx 個difficulty被嚴重高估
不過都要咁上下數底先推到
有少少algo味，印象中見過mst同一堆dp
再後面係智商測試題

我大概只會做到20%difficulty 無咁高iq

我相信家陣嘅Software Engineer interview應該都會考下algo

除非你係做香港果d code monkey位，咁就唔同講法

返工狂做 leetcode

即係leetcode, hackerrank有用好多?

包括練programming skills/思維同埋見工
去搵工話"我做咗300題euler project"係咪wfc
同埋搵工會睇github profile? 起碼去到咩level先叫唔失禮人

有100粒星

for general purpose係
至少有公司會拎leetcode題去做interview la
同埋問的野傾向練general skills 多

pe的問題太過specialized
得閒無野做拎泥刺激個腦就岩
(given that你有能力做到)

樓下講到300題pe 做到咁多個人能力應該好強